# README #

Программа для этой работы, была написана на ЯП Java в среде Eclipse. Её основной функционал:
-	просмотр папки с исходными данными.
-	одновременный запуск потоков обработки разных файлов.
-	методы интерполяции разделены в отдельные классы.
-	внутри классов есть подклассы для более удобного структурирования кода.
-	Погрешность анализируется программно, и по ее результатам подбирается оптимальный порядок интерполяции.
-	Вывод данных происходит в три файла с расширением XLS.
-	Реализован оконный интерфейс для построения графиков.

В процессе работы над курсовой работой мною были освоены новые инструменты программирования:
-	 AWT — это исходная платформо-независимая оконная библиотека графического интерфейса  языка Java 
-	 паттерн Singleton;
-	списочный массив ArrayList;
-	применены неявные указатели на массивы;
-	динамическое создание независимых потоков программы;
-	рекурсивная функция создания потоков;
-	переопределение унаследованных методов - @Override;
-	запуск конструктора родительского класса super();
-	применены указатели на объекты;
-	применен указатель this; 	
-	аварийное завершение программы System.exit(0);

Изучив, три метода интерполяции я пришел к выводу, что наиболее точен метод МНК начиная с 4 порядка, думаю недостаток его в огромных числах, которые получаются в промежуточных данных. Неплох метод Лагранжа но, минус его в том, что в начале функции он дает большую погрешность, так как невозможно применить оптимальный порядок интерполяции. Так же хорошую точность может показать метод Ньютона, но только если мы первую половину функции будем считать способом «Вперед», а вторую способом «Назад». Еще мне понравился метод МНК как инструмент сглаживания функции, если его применить, например, к цифровому звуку получится неплохой фильтр высоких частот. 	

![Лого.png](https://bitbucket.org/repo/a49gkn/images/3172188394-%D0%9B%D0%BE%D0%B3%D0%BE.png)
![МоиКлассы.png](https://bitbucket.org/repo/a49gkn/images/721094004-%D0%9C%D0%BE%D0%B8%D0%9A%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%8B.png)
![Проет открыт в Eclipse.jpg](https://bitbucket.org/repo/a49gkn/images/3681927986-%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%B5%D1%82%20%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%20%D0%B2%20Eclipse.jpg)
![Выходные данные в окне 2.jpg](https://bitbucket.org/repo/a49gkn/images/3925151275-%D0%92%D1%8B%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5%20%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5%20%D0%B2%20%D0%BE%D0%BA%D0%BD%D0%B5%202.jpg)
![Выходные данные в окне.jpg](https://bitbucket.org/repo/a49gkn/images/609153683-%D0%92%D1%8B%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5%20%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5%20%D0%B2%20%D0%BE%D0%BA%D0%BD%D0%B5.jpg)
![Анализ выходных данных метод Ньютона 2.png](https://bitbucket.org/repo/a49gkn/images/1610764098-%D0%90%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%20%D0%B2%D1%8B%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D1%85%20%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85%20%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B4%20%D0%9D%D1%8C%D1%8E%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B0%202.png)
![Анализ выходных данных метод Ньютона.png](https://bitbucket.org/repo/a49gkn/images/3911134768-%D0%90%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%20%D0%B2%D1%8B%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D1%85%20%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85%20%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B4%20%D0%9D%D1%8C%D1%8E%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B0.png)
![Анализ выходных данных метода наименьших квадратов.png](https://bitbucket.org/repo/a49gkn/images/1432188672-%D0%90%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%20%D0%B2%D1%8B%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D1%85%20%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85%20%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B4%D0%B0%20%D0%BD%D0%B0%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%88%D0%B8%D1%85%20%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B2.png)
![Моделирование.png](https://bitbucket.org/repo/a49gkn/images/3380322640-%D0%9C%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5.png)
![Пример выходных данных Лагранж.png](https://bitbucket.org/repo/a49gkn/images/1822459897-%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%80%20%D0%B2%D1%8B%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D1%85%20%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85%20%D0%9B%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B6.png)